{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_036404",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=288&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=16&ccbaAsno=00880000&ccbaCtcd=36&ccbaCpno=1363600880000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1962-12-07",
        "domain": "자연관광",
        "title": "순천 송광사 천자암 쌍향수"
    },
    "text": "韓国の中部以南と鬱陵島(ウルルンド)、日本でものイブキが分布している。この木は強い香りを持っており、祭祀のときに香料として使用されたり、多くの庭園や公園に植えられた木だ。松広寺にあるゴプヒャンナムサンヒャンスは約800歳程度と推定され、高さ12.0mで胸の高さの円周が4.10m、3.30mだ。この木は並んで立っていて幹が捩じれていて、不思議な姿を見せる。伝説によると、ボチョグクサと担当、国史が中国から帰ってくる際、この木杖を持ってきて刺したのが根をおろし、枝葉が乗り出して育ったという。木の姿は、一木が他の木にお辞儀をしているかように見えるため、師匠と弟子の関係を示すものでも説明される。また、木に手を出せば、極楽に行けるという伝説によって多くの人々がここを訪問する。ゴプヒャンナムサンヒャンスは伝説と奇異な姿を持った古い木として文化的・生物学的価値が高く、天然記念物に指定・保護されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この木の名前は何ですか？",
            "answer": "イブキ"
        },
        {
            "question": "この木はどのような香りを持っていますか？",
            "answer": "強い香り"
        },
        {
            "question": "この木は何のために使用されますか？",
            "answer": "祭祀のときに香料として使用されたり、庭園や公園に植えられたりする"
        },
        {
            "question": "ゴプヒャンナムサンヒャンスの高さは何メートルですか？",
            "answer": "12.0m"
        },
        {
            "question": "ゴプヒャンナムサンヒャンスの胸の高さの円周は何メートルですか？",
            "answer": "4.10m"
        },
        {
            "question": "ゴプヒャンナムサンヒャンスは何歳程度だと推定されていますか？",
            "answer": "約800歳程度"
        },
        {
            "question": "ゴプヒャンナムサンヒャンスの姿はどのようになっていますか？",
            "answer": "並んで立っていて幹が捩じれており、不思議な姿をしている"
        },
        {
            "question": "ゴプヒャンナムサンヒャンスの伝説によると、どのような出来事が起こったと言われていますか？",
            "answer": "中国から帰ってきた担当国史が木杖を持ってきて刺し、それが根をおろして枝葉が乗り出したと伝えられている"
        },
        {
            "question": "ゴプヒャンナムサンヒャンスは何の象徴とされていますか？",
            "answer": "師匠と弟子の関係を示すものとされることもある"
        },
        {
            "question": "なぜ多くの人々がゴプヒャンナムサンヒャンスを訪れるのですか？",
            "answer": "木に手を出せば、極楽に行けるという伝説があるため、多くの人々が訪れる"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 291,
        "QA": 333
    }
}